<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>



<?xml-model href="http://docbook.org/xml/5.0/rng/docbook.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://docbook.org/xml/5.0/rng/docbook.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>

<article xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
    xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" version="5.0">
    <info>
        <title> Project - Memory Spiel </title>
        <author> <orgname> Stefan Klöß-Schuster </orgname> </author>
        <author> <orgname> Vanessa Krohn </orgname> </author>
        <author> <orgname> Ilias Sulgin </orgname> </author>
        <author> <orgname> Alexander Ruhl </orgname> </author>
        <author> <orgname> Daria Beck </orgname> </author>
        
    </info>
    <sect1>
        <title> Benutzeroberfläche</title>
        <para>Benutzeroberfläche des Memoryspiels stellt ein Browserspiel dar. </para>
         
              <orderedlist>
                  <listitem>
                      <para>Ein User kann mit dem Spiel anfangen, indem er auf "Lounge"-Button
                    klickt. Nach dem Klicken auf das "Lounge"-Button wird der User in ein weiteres
                    Fenster weitergeleitet, wo er unterschiedliche Optionen zur Auswahl zur
                    Verfügung hat. Diese Optionen sind: Neues Spiel anfangen, das vorherige Spiel
                    laden, Highscore anschauen und Registrieren. </para>
                  </listitem>
                  
                  <listitem>
                      <para> Wenn der User auf die Option "New Game" klickt, wird er aufgefordert in das Feld, seinen Namen einzugeben. 
                          Weiterhin muss er entscheiden, mit welcher Anzahl
                          der Karten (12,20,28) er spielen möchte. Optional kann der User weitere Spieler zum Memory-Spiel einladen. 
                          Nach dem Klicken des "Start"-Buttons fängt ein neues Spiel an.
                          Neben der "New Game" Option kann der User sein vorhin gespeichertes Spiel fortsetzen, indem er seinen Namen ins Feld eingibt und das Spiel wählt.
                          Der User kann sich für das Spiel registriern lassen.</para>
                  </listitem>
                  <listitem>
                      <para>Nachdem der User das neue Spiel begonnen hat, bekommt er das Spielfeld im neuen Fenster zu sehen, 
                          wo er 2 Paare von Karten entdecken muss, indem er auf beliebge Karten kickt. 
                          Der User, der mehrere Paare von Karten entdeckt, wird als "Gewonnen" gekennzeichnet. Der andere User wird als "Verloren" gekennzeichnet. Nach dem Spiel kann der User seine Highscores anschauen. </para>
                  </listitem>
                  <listitem>
                      <para>Im Spielfeldfenster kann der User das Spiel speichern, das Spiel verwerfen, ins "Lounge" zurückgehen und 
                          das neue Spiel anfangen. Im "Lounge" kann der User seine und die Highscores anderer Speiler anschauen. </para>
                  </listitem>
              </orderedlist> 
        
       
    </sect1>
    <sect1> 
        <title>UML-Klassendiagramm</title>
        <para> Die benötigten Zustandsdaten sind im UML-Klassendiagramm dargestellt.</para>
        <mediaobject> 
            <imageobject>
                <imagedata fileref="UML_Memory.png" format="png"/>      
            </imageobject>
        </mediaobject>     
    </sect1>
    
    <sect1>
        <title>Klassen</title>
        <para>
            The following list explains the classes shown in the class diagram.
            <itemizedlist>
                <listitem>
                    <para>
                        <emphasis>Spieler</emphasis>:
                        Die Spielerklasse repräsentiert einen von zwei Spielern. 
                        Es hat eine ID und ein Username, um sich zwischen den Spielern zu unterscheiden. Jeder Spieler hat einen Integer "anzahlGewonneneKarten", 
                        der die Anzahl der gewonnenen Spiele enthält. 
                        Dabei erhöht die Methode die Anzahl gewonnener Karten nach einem gewonnenen Spiel und setzt die Anzahl gewonnener Karten zurück,
                        wenn die Spielesession zu Ende ist.
                    </para>
                </listitem>
                <listitem> 
                <para> 
                    <emphasis>Karten</emphasis>:
                    Karten werden in Paaren dargestellt. Jede Karte erhält eine ID und eine Zwillingkarte. Die Klasse enthält die boolean-Methoden "aufgedeckt" und "gelöst". Diese Methoden zeigen den Zustand der Karten, ob sie aufgedeckt sind und ob 2 gleiche Karten gefunden wurden.
                </para>
                </listitem>
                       
                <listitem>
                    <para>
                        <emphasis>Spielfeld</emphasis>:
                        Der Spielfeld representiert die Anzahl der Karten, die momentan im Spiel sind.
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        <emphasis>Memory</emphasis>:
                        Memory ist der oberste Controller der Spielinstanz. 
                        Dazu gehören das Spielfeld und die Spieler-Klasse. 
                        Die Klasse indentifiziert, welche Spieler im Einsatz sind und die Anzahl der Spieler. 
                        Außerdem identifiziert die Klasse, ob das Spiel beendet ist, und welcher Spieler das Spiel gewonnen hat.
                    </para>
                </listitem>
            </itemizedlist>
        </para>
    </sect1>
    
    <sect1>
        <title>Use Cases</title>
        <para>
            Memory Spiel kann in folgende Anwendungsfälle aufgeteilt werden:
            <itemizedlist>
                <listitem>
                    <para> Um ein neues Spiel beginnen zu können, muss der Spieler zunächst ein
                        "Lounge"-Button klicken </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Spieler kann ein neues Spiel beginnen
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Spieler kann das Spiel fortsetzen
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Spieler kann das Spiel gewinnen und kann die Möglichkeit haben, Highscores anderer Spieler anzuschauen
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Spieler kann sich im System registrieren 
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Spieler hat die Möglichkeit, seinen Namen im Feld einzugeben 
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Spieler kann Optionen wählen, mit 12, 20 oder 28 Karten zu spielen
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Spieler kann weitere Player einladen
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Spieler hat die Möglichkeit zum "Lounge" zurückzugehen
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Spieler kann sein Spiel verwerfen und ein neues Speil starten
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Spieler kann sein Spiel speichern
                    </para>
                </listitem>
            </itemizedlist>
        </para>
        <mediaobject>
            <imageobject>
                <imagedata fileref="Unbenanntes%20Dokument-2.png"  format="png"/>
            </imageobject>
        </mediaobject>
    </sect1>
    
    <sect1> 
        <title>Thematik und Organisation der Arbeit</title>
        
        <para> </para>
        
        <sect2> 
        <title>Thematik der Arbeit - Munich-Memory</title>
            <para> </para>
        </sect2>
        
        <sect2> 
            <title>Organisation der Arbeit</title>
            <para> </para>
        </sect2>
        
        
    </sect1>
    
   
       
     
</article>
